覺唔覺近年好多vw 車？

例如 vw 貨車, SUV（高身私家車）, golf , polo

究竟vw 車有咩咁吸引？

車價平，平民化，歐洲車，波箱快 (但易壞, 以前model)

原廠好似保養5年波箱

同樣廿萬都有歐洲車
咁吸引咪多咗人揸

因為日本車愈黎愈貴

宜家日本車啲信唔信得過

依家好多日本車仲貴撚過vw, 有D閒錢寧願試下歐洲車好過買日本

因為中國化 周街都多左上海大眾

貨VAN市場我諗係因為有死期加真係賣得平所以會有VAN佬試.但實際要等買車D巴打講,而私家車我有少少諗法.

如果你BUDGET係20萬, 實地去試下近似價位既 GOLF, SPADE 同 JAZZ後, 你會發覺基本上無論係車身既紮實感,氣袋,主被動安全定係果種加速感都係二個世界 (JAZZ到今代5隻門仲係簿到紙皮咁).

或者你會話, 網上好多巴打都話VW車二手差維修煩, 但數據無得呃人,就用2013年同期轉款既出名二手硬既JAZZ同GOLF去比, 其實都係差3萬蚊. 真正既分別要去到10年車先會出現. 至於維修煩, 歐洲車係香港一定有D水土不服多D小問題, 但一部賣到一街係既入門級車仔梗本無需擔心維修問題, 一街車房識整而且大量新舊零件, 如果GOLF都擔心整死咁一世買車都離唔開JAZZ 同 CAMRY 呢類既產品. 再講, 買得新車最少都會番廠2年, 肯交保護費又有咩好驚?

最後,有咩吸引, 其實件貨本身唔係特別吸引, 只係同價位日系對手太弱 試下個分別你就明.

問題真係無咩對手

平民車 入門R州車

早幾年嘅數據造假事件
有冇令車價親民咗？

Hiace越賣越貴

emission scandal批Diesel車要recall
車價平左就大量mk入手

因為支那果邊唔好買先出新車款, 上果代一賣賣10年都唔改款

發覺vw啲車架架都係golf樣, 相對其他牌子其實無咩新意
Polo=縮細版golf
Scirocco=跑車版golf
Jetta=房車版golf
Eos=開蓬版golf
Tiguan=SUV版golf
Touran=MVP版golf

利申: 諗住換golf

Lexus越嚟越貴

同埋除咗vw之外, bmw車都好多, 香港人真係好撚有錢

golf2017正到爆

不, 腥港人都人窮逼

周街都 323i

不嬲都係個啲價位 反而高端市場仲平左 新LS平左好多

香港地方好岩渣Scirocco GOLF呢D車仔
細細部, 外型又唔太MK 車快
話哂RJ車又溝到女

Golf 都渣到女

同樣價錢
自然會諗歐洲車

之前諗住換車
本來諗住買 Odyssey
但同樣 4x萬可以買到 Tiguan Allspace 7
真係心郁郁架

Mk妹 細路女 睇你咩圈子姐

咁又係
Golf 照計都溝到大部分女

舊寶馬就多左 新版果d 邊布可能

如果第六同第七個位經常有成年人坐既話唔會諗Tiguan, 反之亦然, 似乎唔係替代品, 可能係巴打你個心味清楚自己想要咩

老老實實個人覺得日本車去到30萬以上又另一個世界.而點解我會拎GOLF同JAZZ講, 某程度係覺得日系車過份層次分明, 20萬頭既車或者OPTION可以俾足你, 但大多數行車質感粗糙, 隔音唔落功夫, 門版單簿, 音響喇叭嘈夾拆, 中控及錶版附近感覺空洞, 踏落油門都唔太實在, 總之好似要同用家講我地唔係做唔到, 但平車就係咁, 要好請買中級車.

相反VW車即使你買到入門既POLO/GOLF都唔會有以上既感受, 唔係話Golf會同CC, Tiguan一樣, 但至少落差唔會太大. 成個感覺即使唔係一流都叫到位, 似乎日系品牌暫時得Mazda 做到vw果種下放d好野俾入門車系既感覺 (但佢入門車價錢己經唔入門).

同埋Golf咁好賣我諗係唔少渣緊既人本身都係睇日本車仔先,係試完車先改變主意.

利申:屋企件老野都係臨買Spade前睇完車展轉o太買Golf. 日日笑鳩我架日本車垃圾過線都腳軟.

NX貴咗好多

10年附近算唔算舊

i mean 2010

10年車齡 既bmw 仲唔算舊

10萬有找

入門級車種平
波箱反應快 靜 順

Golf polo 呢啲車仔係市場上真係無乜對手
可能得Mazda 2掛

1500cc來講真係無乜對手
Suzuki swift點睇?

2年幾前計劃買貨VAN
本身諗住HIACE
因為諗住玩幾年唔玩放手離場都唔洗蝕
HIACE果陣2手價好硬
5年車都可以賣到25萬之類

咁去試車啦
嘩我屌呀
hiace一路開車一路同煎我雙蛋
坐住係引擎上面真係好撚ON9
D位窄都算
條避震....
本身都諗住 貨VAN係咁架啦 是鳩但啦
見有時間 D車行又係晒果邊 (九龍灣)
咪順便睇下又試下車
試一試VITO....嘩我屌呀....
咁撚舒服既
價錢中要平過HIACE
再過隔離福士.....部T6果陣岩岩轉款
真係好撚型
然後再試埋車
上網睇左D資料....
最後扑左鎚部T6
真心...個人駕駛感覺好好多
空間夠 設備齊 (雙電門, LED轉向頭燈 等)
又要平過部HIACE...
真係唔明hiace個價仲企咁硬做乜鳩

係既 你話咩波箱易壞 冇零件要訂 整車又貴等等
喂大老你HIACE唔會壞咩?
我寧願係我渣車既果幾萬公里入面係享受
開HIACE真係唔係幾享受到個駕駛感覺

多左好多passat

之前recall過
波箱偈油成日出問題 唔好買呀

利申 Part time VW Custom service

貨van黎講 vw真係好型 夠惡相

偈油點出問題法？

Vw部貨van 真心型
仲要係德國車
重點係同hiace 差唔多價

燒偈油 一日幾十個客都打黎講

維修部又斷鳩估 師傳維修拆曬車主d cam 全部線飛曬出黎 唔幫客還原
另外入完廠維修一日即刻又壞

平過hiace幾萬

豐田真心痴撚線

題外話, 千祈唔好去元朗屏山果間vw showroom出車, 果間唔係香港代理

Hiace... 轉個彎，快少少，我個人差D 成個打橫

竟然有人吹奏VW 咩世界

香港地大把有錢人 911都街車 加稅都無用

真心對部sharsn 380好有性趣
同級previa得2.4，揸落副偈同揸noah差唔多(當然大力啲，但車身重左，打和)
只可惜vw個二手價真係無豐田咁硬淨，同埋驚好快轉款，猶豫中...

豐田真心做得差，可以真係做到冇彎咁，坐10 分鐘車，轉到我暈車浪

大部分車 都有recall 紀錄啦

不過VW 真係不了

10 年代冇咩競爭就hea 整
入門中低價車廢到

Hiace車斗大嘛

咁你要睇下出面咩世界

架golf比人隊尾同倒後隊頭都touchwood 一啲都無
係十幾年車成日有啲小問題要整

我做客嘅
VW 真係舒服過 Hiace好多

VW 成部私家車咁
避震又靚 位又好坐

hiace 後座頂腳
部車無避震咁款，一路行一路搖下搖下咁
一轉灣好似想反車咁

如果call can 有得指定唔要hiace 就好
仆街就算係爛鬼H1都好過佢

早幾年仲多啦，成街golf

揸緊golf 5 gt
去外地租日本車硬係好似踩唔起咁, 就算新86 都係

Scirocco 都唔mk咩先mk

歐洲車低轉出力同日韓車高轉先肯郁係有分別。

以前大昌做代理都ok既 而家自己做返反而差左

Golf gt 1.4 sport mode 起步踩深d已經有d爽，輕微推背

原裝車有咩好 mk ，係啲 mk 又拉花有大包圍尾翼

瑪沙都可以 MK

攞瑪沙同VW比

Lexus ES 2019 version

又平又歐洲車

抵玩囉

係羅，我都好想知

唔洗20皮真係諗唔到理由買雙田雙氣袋

VW（暫時）冇俾人cheap嘅感覺對Toyota